---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:56
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-56(玄幻或者魔幻?現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

曾經在夢中演練過無數次的世界末日，而今看來光是末日的序曲就令他無法承受。

低等魔物從裂縫中爬出，幾隻嗜魂魔魚已爬到路旁倖存的人類身上，嗜魂魔魚盡情地啃噬人類的靈魂，有一條甚至往蒼爬來，蒼一時間竟沒有反抗，魔魚爬到他身上前被從中砍成兩段。

風恕天兵拉滿天弓，數隻箭同時射出擊斃數隻嗜魂魔魚。

離將天兵揮舞天劍，起手劍落砍斷嗜魂魔魚身軀。

但嗜魂魔魚一群一群遊出，即使天劍與天弓再快也無法砍盡生生不絕的魔魚。

『七生七滅，使令魔魂，謬力卡斯帝瑪，烽薩里齊，撤！』

蒼低聲念誦咒文，前兩句咒語由中文構成，而後兩句咒語則是魔界語言。

唯有古魔語可以控制低等魔物，此所謂控魔之秘術。

與魔相生相剋的六道師原本不應該學習控魔秘術，蒼在小時候不知情下學會此秘術，從此數度想忘記卻記得更牢。

他還記得在夢中教他控魔秘術的人有著如瀑般的黑髮，異色雙瞳魔魅且惑心智，幼小的他無法拒絕那名夢中的美貌哥哥。

過了幾年他知道這個在夢裡才出現的人有另一個名字：撒旦，或者是魔界帝王路西法。

祂想引誘他入魔，蒼偏偏不讓祂如願以償，之後他再也沒有使用過控魔秘術，也沒有再主動進入夢中的魔界。

他的夢裡常出現一個鏡子，碰了鏡子就能到魔界之王的夢中。

他偏要砸碎鏡子，徹底摧毀夢中之夢。

如果不是情況逼得他出手，他絕不願意施展控魔秘術。

可控魔之人必有魔之習性。

每念一次古魔語，蒼體內的血液就在翻騰，數千年前死神之神的記憶也在這一瞬間狂湧而來。

阿努比神。

阿努比神。

阿努比神。

嗜血魔魚成群呼喚著祂的名，蒼與魔魚的意識被控魔秘術連結在一起，想逃離牠們的呼喚卻逃不開。

他控制著嗜血魔魚，靈魂深處的狂暴卻也被喚醒，狂暴的嗜血習性與仁慈的意志相互拔河，紅線的左邊是不顧一切的毀滅，紅線的右邊則是開滿蓮花的菩提。

紅線快被拉到左邊的前一刻，蒼聽見一步蓮華的聲音，他又重新將紅線拉回右邊。

『蒼。』

一念蓮華，一念菩提。

蒼抬手使出七滅伏魔陣，數十隻剛從裂縫爬出的嗜血魔魚忽地顫抖，在控魔秘術的控制下所有嗜血魔魚都游入滅魔陣中，然後消失得無影無蹤。

低等魔物不具靈魂，一旦毀滅將化作塵土雲煙再不復存。

又是一陣劇烈的地震，蒼一時間沒站穩跌入一步蓮華懷中。

地震過後地面裂縫消失恢復原樣，劫後餘生的人類有如大夢初醒，有些人幫忙撥打救護電話，有些懂得醫護知識的人挽起袖子作簡單急救。

蒼呆愣著看數輛救護車將傷患抬走，十數名警察在死屍身旁圍起封鎖線，幾家殯葬業者為屍體該歸屬於哪家起口角爭執，直到有人溫柔地為他擦拭臉頰時他才發現不自覺間落了兩行清淚。

『回去吧，別呆在這裡。』

一步蓮華溫柔地笑了笑。

蒼點點頭。

『好。』

他離開了血跡斑駁的路面，沒被牽著的手暗暗握成了拳。

這只是世界末日的開端，而血腥的程度已讓他無法承受，他該如何鎮定的面對世界末日？

蒼輕輕嘆息。

抉擇的時刻已然來臨。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

